\section{Manter registro} \label{section:manter-registro}
As ações de CRUD do grupo de funcionalidades Manter Registro, apresentado no Capítulo \ref{cap:aplicacao}, acompanham o fluxograma mostrado na Figura \ref{figure:crud-sistema}. As ações iniciam a partir de uma tela principal chamada de \texttt{manter registro} como mostra a Figura \ref{figure:crud-sistema} -- no sistema proposto existem duas telas do tipo \texttt{manter registro}, essas telas são chamadas \textit{Painel de Controle} e \textit{Configurações}, apresentadas ao longo da Seção. Nessas telas existem as opções \texttt{cadastrar} e \texttt{listar}.

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.2\textheight]{imagens/crud-sistema.jpg}
	\caption{Fluxograma do grupo de funcionalidades Manter Registro.}
	\fonte{Produção do próprio autor.}
	\label{figure:crud-sistema}
\end{figure}
\FloatBarrier

Ao selecionar a opção \texttt{cadastrar}, o usuário é redirecionado para um formulário de cadastro, no qual deve preencher pelo menos os campos obrigatórios. Ao salvar o formulário o usuário é redirecionado para a tela \texttt{visualizar detalhes}. A partir dessa tela é possível acessar as telas para \texttt{editar}, \texttt{excluir} e \texttt{listar} os dados. Ao concluir a edição dos dados, o usuário é redirecionado para a tela \texttt{visualizar detalhes}. Ao excluir um registro, o usuário é redirecionado para a tela \texttt{listar}. Ao selecionar a opção \texttt{listar}, o usuário é redirecionado para a tela de listagem dos dados das tabelas do \texttt{app\_bovino}. Nessa tela o usuário tem a opção de \texttt{visualizar detalhes}, \texttt{editar} ou \texttt{excluir} um registro.

A Figura \ref{figure:painel_controle} mostra o \textit{Painel de Controle} do sistema. Essa tela contém os dados referente ao \texttt{app\_bovino}, apresentado no Capítulo \ref{chapter:desenvolvimento}. A partir do \textit{Painel de Controle} é possível acessar as telas de cadastro e de listagem de bovinos, do banco de espermas, de inseminações, de gestações, e de animais que não fazem mais parte do rebanho (chamado de descarte de bovinos). Além disso, também é possível visualizar e acompanhar os períodos de troca de status reprodutivo, lote  e categoria dos bovinos através das opções de listagem que aparecem logo abaixo do título dos \textit{cards}. Outra funcionalidade disponível no painel de cotrole é o relatório de movimentações dos bovinos, que será apresentada na Seção \ref{section:relatorio-movimentacao}. Os itens do \textit{Painel de Controle} são detalhados a seguir.

% ----- PAINEL DE CONTROLE ----- %
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.4\textheight, trim=2mm 0mm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/painel_controle.png}
	\caption{Painel de controle do sistema.}
	\fonte{Produção do próprio autor.}
	\label{figure:painel_controle}
\end{figure}
\FloatBarrier

A Figura \ref{figure:inseminacao-list} apresenta a tela de listagem de inseminações realizadas. Nessa tela é possível identificar o status da inseminação (verde para insemiação confirmada, ou seja, a vaca está prenha; e, vermelho para inseminações que ainda não foram confirmadas ou que não foram bem sucedidas), a data prevista para do cio caso a vaca não fique prenha após inseminada, a data prevista do diagnóstico da gestação caso vaca fique prenha.

Além disso, essa tela possui uma opção para \textit{Confirmar a Inseminação}, caso a vaca fique prenha. Ao clicar sobre essa opção o usuário é redirecionado para um formulário chamado \textit{Diagnóstico da Gestação}, como mostra a Figura \ref{figure:gestacao-add} no qual a data do diagnóstico da gestação deverá ser informado. Ao salvar este formulário o usuário é redirecionado para a tela de listagem de inseminações.

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.3\textheight, trim=2mm 8.8cm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/list/inseminacao-list.png}
	\caption{Listagem de inseminações.}
	\fonte{Produção do próprio autor.}
	\label{figure:inseminacao-list}
\end{figure}
\FloatBarrier

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.3\textheight, trim=2mm 7.8cm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/add/gestacao-add.png}
	\caption{Confirmar gestação.}
	\fonte{Produção do próprio autor.}
	\label{figure:gestacao-add}
\end{figure}
\FloatBarrier

Após a confirmação da inseminação e do dignóstico da gestação, é possível acompanhar a gestação do animal. Para isto, basta selecionar a opção \textit{Gestações > Listar}, disponível no \textit{Painel de Controle}. Ao selecionar esta opção o usuário é redirecionado para uma tela de listagem, como mostra a Figura \ref{figure:gestacao-list}, na qual é possível visualizar todas as vacas prenhas, bem como, a data prevista para secar e a data prevista do parto.


Na tela de \textit{Detalhes da Gestação}, Figura \ref{figure:gestacao-detail}, existem informações adicionais que não aparecem na tela de listagem. Entre elas, estão os dias em aberto (DEA) após o último parto, o intervalo parto concepção (IPC) e as observações caso seja necessário.
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.3\textheight, trim=2mm 9.5cm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/list/gestacao-list.png}
	\caption{Listagem de gestações.}
	\fonte{Produção do próprio autor.}
	\label{figure:gestacao-list}
\end{figure}
\FloatBarrier


\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.4\textheight, trim=2mm 2.2cm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/detail/gestacao-detail.png}
	\caption{Detalhes da gestação.}
	\fonte{Produção do próprio autor.}
	\label{figure:gestacao-detail}
\end{figure}
\FloatBarrier

% ----- DATA PREVISTA TROCA E CONFIGURACOES ----- %

Para que o produtor rural tenha mais facilidade em monitorar o animal, o sistema oferece telas de acompanhamento das datas previstas para a troca do \textit{Status Reprodutivo} (Figura \ref{figure:status-bovino-list}), \textit{Lote} e \textit{Categoria} do animal. Ao selecionar a opção listar de um desses itens, o usuário é redirecionado para uma tela que lista todos os animais e apresenta informações como nome, brinco, data de troca prevista e data de troca padrão. Essas datas são calculadas com base no intervalo, em dias, informado nas configurações do sistema.
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.3\textheight, trim=2mm 8.8cm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/list/status-bovino-list.png}
	\caption{Listagem de datas previstas para a troca de staus reprodutivo dos bovinos.}
	\fonte{Produção do próprio autor.}
	\label{figure:status-bovino-list}
\end{figure}
\FloatBarrier

A partir do painel de \textit{Configurações} do sistema, como mostra a Figura \ref{figure:configuracoes}, é possível acessar as telas de cadastro e listagem de raças e as telas de configurações de status reprodutivo, lote e categoria dos bovinos. Esse painel é importante para configurar os intervalos de duração, definido em dias, para o itens disponíveis na tela. A data de duração padrão é definida com base na convenção descrita em literatura ou por um especialista. Já a data de duração prevista, é utilizada como um campo opcional, e pode ser definida com base no conhecimento do produtor rural sobre o rebanho.

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth, height=0.3\textheight, trim=2mm 9.5cm 8mm 0mm,clip]{imagens/prints_tela/configuracoes.png}
	\caption{Configurações do sistema.}
	\fonte{Produção do próprio autor.}
	\label{figure:configuracoes}
\end{figure}
\FloatBarrier
